★又來了！政府就塑膠樽引入生產者責任制度，並會在本立法年度研究

政務司司長張建宗今(26日)發表網誌表示，廢塑膠氾濫問題迫在眉睫，過往3年，平均每日有超過2000公噸廢塑膠被棄置於堆填區，當中塑膠樽、即棄塑膠餐具各約佔廢塑膠棄置量的10%，呼籲市民一起「走塑、走即棄」。

他續指，政府亦就塑膠飲品樽引入生產者責任制度，並會在本立法年度研究，了解各地對即棄塑膠餐具的規管，深入探討適合香港的「走塑」方案。

他又稱，源頭｢走塑｣是最根本的方法，故他經常提醒自己、家人和同事減少使用即棄塑膠餐具，在購物時自備購物袋，而節慶派對也不應貪一時方便，因在短短幾十分鐘，每人吃一點點小食，就用掉大量即棄餐具，「一次性短命餐具」卻對環境構成「長命」深遠影響。

終於露出尾巴

其實我唔明 塑膠係用地球資源造出黎 點解會對地球有害？

所謂既有害只係講緊對人類既資源/環境有壞影響

對地球黎講根本冇所謂

塑膠根本係石油變出來

志來 "略水"

同4電一老 一樣